[你問我答] 法國working holiday

小妹上年黎左法國working holiday
而家差唔多一年過得都算順順利利
如無意外應該可以轉到working visa 繼續長留
不過計劃仲未定，但一定唔會返香港打工
呢排見身邊都有朋友想試下，但又有好多問題未解決
所以想開個post 以過來人經驗幫下大家
隨便問啦 返緊工但無咩野做應該秒回到

法國係咪好多nigga?
有冇試過俾人偷野？

返緊咩工?

無乜，廿個同事得兩個係。可能住細城市關係
無，好安全，單車同對ski都無鎖就咁放屋外

打左兩份都係酒店

磅豬

可唔可以講吓住宿，幾錢，點租屋

本身係香港做左幾耐野
有咩技能？

一開始住南法，租屋450歐一個月，加水電上網500歐樓下
間屋係大城市市中心，係海邊，有2個法國housemate，每人一間房。living room 共用有廚房電視一齊睇
租屋有好多方法 我用果個叫locservice，要比錢（200蚊左右好似）既但好可靠。你填張form 話要揾屋，揀城市，食唔食煙，expected 租金等等，之後就有好多屋主主動揾你send 相比你揀。大城市會好易揾

漏左講 而家份工包住既

大學畢業後1年
無咩特別，係香港都係做服務業，餐飲果啲，草左6萬去
英文流利，法文b1，識揸車

識法文
除左法國
比你揀working holiday
會再揀咩國家?

紐西蘭，瑞典

識法文應該差好遠

0到b1學左幾耐？
係邊度學？

yes 有少少底好啲，始終係去人地國家

呢一年後法文去到咩level?
放工上language course?

法國佬真係閪到震

可能因為我唔識法文啦

十六歲開始，但中間dse 放棄左，斷斷續續，總時間兩年左右我諗

法國有冇大家樂?

無，只係頭一個月去左上一個禮拜5日既summer course，之後無上過
而家返工對答完全無問題
日日同同事用法文吹水
不過寫同串字唔係好掂，因為都係學左年輕人生活用既法文用語多

點解咁講 同事都好好

應該係話巴黎啲人好閪
試過地鐵張飛入唔到閘去搵職員幫手，職員淨係用法文對答，有個路人過嚟用英文幫我手翻譯，竟然俾個職員屌佢走

不過之前去波爾多啲人都好nice

無

巴黎狗也不屌
去過一日，唔會再去
坐飛機返香港都係南法走
巴黎完全唔可以代表法國

幾時嚟比利時玩

淨係去過Brussels 好似都係普通大城市同埋好貴 不過人幾好，可能七月去

歐洲首都嚟講Brussels都算世界級垃圾
唔識玩真係會覺得好悶

巴打依家Situated喺邊？

Ching而家係法國邊度返工呀？

諗住去Antwerp 因為有朋友係果到 巴打覺得果到點？
宜家住saint Tropez

Saint tropez 果頭既酒店

你朋友會唔會係M字頭嘅名
有朋友喺嗰到就實冇死嘅
喺Antwerpen我食咗人生最好食嘅薯條

南法咁遠
六月尾諗住去Normandy/Bordeaux嗰邊

唔好起我底

講笑 我朋友比利時人黎，antwerp hometown
未去過你講既地方 但果面啲人都幾好我諗
巴打住比利時法語區？

食唔食到法女?

點睇法國人？
法國人點睇佢地國家？
你覺得法國會唔會一直衰落？

想喺Strasbourg住
利申 EU citizen

法國人比香港人好既係佢地生活好少規則
唔會話比家庭定社會限制呢樣果樣
好多野都係我行我素
我要食煙飲酒叫雞基本上都係閒話家常，除左政治話題之外好少禁忌
所以心態上算好開明
返工方面佢地對上司下屬都係一視同仁
唔會話你係上司定客人就淆你底驚無左份工
有野一定出聲同你撐到底
所以返工好多時都會有人嘈交嗌烚果啲小風波
呢幾點我都覺得同香港好唔同我好欣賞

法國人有好多都知法國係一個好好既地方但又唔知足
佢地有有山有水有雪，有頂級美食，少污染，歷史文化建築好多都世界級，其實佢地活係咁既環境好多都算係無憂無慮，最多係發唔到大達但唔會為生活有好多煩惱
但係佢地好鐘意為啲少事而嘈，果兩日天氣差又嘈，交多稅又會嘈，食飯淨係條法包反轉左擺都可以嘈一餐，好容易抱怨呢樣果樣，所以佢地好多都會話唔想係法國出世，情願係美國日本呢啲大國，佢地好多未出過歐洲但會好嚮往其他國家既生活

我覺得法國一定唔會變返以前既大國 但衰落又未必，始終佢地政府算係搞得幾好，個總統民望又高，至少唔會內亂先

數唔晒

巴打好詳細 thanks

想問多一條
法國人會唔會普遍好高傲同埋好歧視黑人/亞洲人？

特別係佢地係唔係覺得非洲黎既黑人移民搞衰自己個國家？

風氣上佢地會歧視黑人同arab 多啲，亞洲人黎講我暫時無乜比人針對/歧視過，最多都係會唔對亞洲人感興趣（性方面），或者笑中國遊客拎自拍棍周圍影相

我識既黑人有兩種，有啲係法國出世一口流利法文既睇落行為舉止都好法國人，佢地通常幾正常。另一種係黎左法國無耐講法文有口音又唔流利，呢啲黑人通常自己摺埋一角無咩朋友或者淨係群到黑人玩講自己啲非洲話。我覺得佢地無話特別覺得黑人點搞衰個國家，因為堆白人自己都係無乜料。反而會話點解法國人唔可以好似亞洲發展得咁好，又抱怨自己國家啲人唔掙氣

如果唔識法文係咪無得諗過來？
樓主在南法？

正喎 南法真係好正 好舒服

Comment ça va

係呀南法
唔識法文生活上都仲可以
但揾工黎講會好難，因為同事/客人都一定要用到法文
除非揾華人餐館果啲做，我有朋友唔識法文都係華人餐館做，但個體驗又唔同係法國人既圈子生活咁

但如果真係好有熱誠好想黎既，我覺得無野可以阻到你！由零開始學法文，報intensive 既法文班好快上到手

Nikel ;) et toi

C’est bon merci
Est-ce vous parlez français?

Ok la

Oui

vous prenez les cours à Hong Kong?

Bonsoir
巴打有冇諗住移民？
法國移民難唔難？

Oui jusqu’à niveau A2 - B1 à hongkong, après j’ai pris des cours dans une école de langue pendant 1 mois en france pour réaliser presque B2

有呀但應該唔會揀法國
法國移民又唔知喎... 無研究過

C’est bon, maintenant je prends b2

Tu l’apprends toujours dans l’école où tu as de l’expérience de vivre en France? B2 c’est tellement bien tu as le droit d’étudier en France avec ça

Je vis au Québec

六月去Saint Tropez

我嚟緊6月都會去南法！

係南法做酒店 多唔多機會用到中文做野？
法國返工標準工時係幾多？
Overall黎講你點睇自己去wh呢個決定 有冇後悔/辛苦/滿足果d可以分享下

我都努力儲緊錢希望去wh 但未決定好去邊做第一站

wh定旅行？

旅行

住邊間酒店 小妹我幾間都識人

返緊工遲啲答

comment tu cherches un boulot la-bas?
tu connais quelqu'un qui a besoin d'un patissier?

En fait mon job maintenant je l’ai trouvé en personne. Je marchais partout, je donnais des CV, je parlais avec des patrons, on faisait l’entretien d’embauche toute suite. Et enfin j’en ai trouvé un après quelques jours. Dans mon hôtel il y a déjà un pâtissier :( si tu veux travailler au sud tu peux essayer sur les facebook group des saisonniers à Nice, PACA, St tropez, etc. Il y a souvent des annonces d’emploi là

認真講，就算我做左兩間酒店都無講過中文。就算有亞洲中國客佢地都識講法文英文。可能我做果啲酒店都比較貴同高級既關係掛。
如果好似我咁做啲零經驗、逗千零歐既工通常返五日，一日八個鐘。我份工一個禮拜39小時，1250歐月薪。
完全無後悔 試左好多新野識左好多朋友，了解左好多香港以外既人事、心態、文化，冬天係滑雪站滑左半年雪，夏天而家係南法又可以日日陽光海灘，真係一到四點放工就好似去左天堂咁嘆。個人都成長左好多，係香港果時一直同屋企人住做群腳仔，家務都好少做，日日放工就打機訓覺個人無咩正能量。黎到所有野一腳踢，租屋、揾工、煮飯、家務，全部野自己負責晒，自己揾錢自己洗

J'ai envie d'aller au sud, quandmême j'espère au debut bosser à paris.
Je suis en train de faire mon visa, peut-être on se verra un jour.
merci pour ton conseille!

Je t’en prie ;) le visa de travail-vacance?

又話食好多法女
依家自稱小妹
定係我思想唔夠open

下個月去巴黎婚照
點先可以防小偷同防搶野

我覺得你都幾犀利搵到酒店工 可唔可以分享下多啲以fg做野一年嘅經驗係歐洲地區wh多數會做咩工種？我見最易入手都係餐廳為主
做酒店係前枱？ 難唔難入呢？
感謝分享

講下笑姐 連登個個都自稱小妹架啦
小弟係巴

無得防 去得巴黎就好似送羊入虎口
所以我呢世應該唔會去巴黎

多謝 其實我覺得我做野果年無咩點幫到我啲咩 淨係草左錢。始終法國同香港既工作環境都係唔同既世界，黎到所有野都係重新學過。我唔係做前枱，我做執房，揾呢份工之前係完全無係酒店做過野既經驗，黎到先由頭學。講多少少，我份工係季節工黎，即係冬天5個月酒店就關門完contract，夏天要再揾過第二份。因為法國人冬天就上alps 滑雪，夏天就去南法曬太陽游水，所以好似而家夏天岩岩開始會有好多南法既酒店請人去應付夏天班遊客。
我而家份工係冬天份工個經理叫埋我跟佢去南法間酒店做夏天既，所以好順利無咩特別難揾份工。冬天果時就複雜啲 我第一份工係係滑雪場做餐廳，份工Facebook 揾，上山同佢interview 完佢就請左我。但好可惜返左十日佢就炒左我 話我煮野無經驗、法文唔好、無心返工等等，但其實都係比佢老屈，廢事係到解釋咁多。比人炒左之後我係一日內行均晒成座雪山去揾工，印cv 直接派。由於果時係冬天岩岩開始好多酒店仲請緊人，我不停咁walk in 唔同既酒店去r 工做。清潔、洗碗、侍應，咩都好我都照試。最後就有宜家個經理請我做酒店執房。果時好好彩所有同事都好好，個酒店經理一路好照顧我教我野，做錯都係鬧兩句但會教我再做過。又識到好多唔同法國朋友教我法文，好快就上左手變到佢地一份子，到而家去到夏天間酒店都一樣咁好玩一路返工一路講笑玩無停過。
所以揾工黎講我覺得季節工係一個唔錯既開始，一黎包食包住，二黎好多年輕人好多正能量，日日都係玩多過做野，同埋好多零經驗既工種，清潔、執房、bellboy、司機、侍應，有調酒經驗好多酒店餐廳都會請bartender 或者bartender assistant，都可以試下。

香港學法文有咩地方介紹

法協

有冇諗過去加拿大法語系地區wh?
識法語應該移民+好多分

請問 mont saint michel 值唔值得去???
下個月同老婆去法國 有咩值得推介

tout à fait

加拿大都有wh架？係既都想試下
但我差就黎廿四歲，再去多年我驚玩得太多太過火
可能去完法國就收心養性揾自己方向

無去過喎，小妹唔係好好旅遊景點
我每次都係去一個地方住幾個月，識下朋友返下工
成個當地居民咁 無咩四周圍走

有ar 好似35歲前可以apply
不過我諗Quebec Montreal 果d 法語系城市 其實同法國差不多

有無比人當街性騷擾

唔該晒 上網睇法國有咩好野食
全部都好似麻麻地咁 呃遊客咁

都係大城市 對我黎講其實都係一樣...
都係有錢大晒，無咩特別風味

有試過係沙灘比人問有無興趣

其實好多餐廳都唔錯啊我覺得
我好少出去食
但佢地既餐廳都算好有質素
三十歐左右有前菜主菜甜品，有景有私人空間，有侍應隨傳隨到
可以上米芝連餐廳個網睇下，唔一定貴但有一定保證

我而家做緊果間個酒店餐廳都係米芝連 都係24€ 一餐，海邊+沙灘邊+泳池邊，仲有個bar飲下酒（再比錢），豪啲可以住埋樓上酒店直頭米芝連room service 埋但就預200€ 一晚

果邊d雪 pow唔powder?
一直都好想去wh滑雪滑到飽

唔識法文 日文 睇黎都係去nz/澳洲/加拿大 ？

Pow 呀
揾份季節工打，包食包住仲有半價季票可以狂滑，超爽

Qu'est-ce que vous faites?

好勁揪 行匀成個山頭揾工 係香港真係好少會咁有毅力

Je travaille en tant que valet de chambre au sud

當你一個人係法國，無屋企返，無家人做後盾，無錢無物.... 咩毅力都迫晒出黎啦，唔通等死咩

comment allez-vous?

Bien et toi

我都想法文有B1 學左就快兩年
寫同睇都ok 一講同聽就

巴打 南法秋冬係咪無咁靚 因為黎緊去exchange 想過法國見識下

有冇試過唔小心將SALUT講錯做SALOPE

我講都ok 但聽真係好難 marseillais 口音係最痴線，勁難聽
你係一直學校學定係法國？差好遠架

唔係啊，雖然冬天海邊同沙灘果啲無夏天咁靚，但南法既arriere pays 冬天都好靚好舒服，即係海邊對上北面30公里左右既山後，我11月果時上過去好早已經日落，但天氣涼浸浸，係山上面一間cafe 飲住咖啡同朋友吹下水都幾寫意

尋日先同同事開完呢個玩笑
一返到去我隔離房就同我講 yo salope
我以為佢講salut，我地笑左勁耐

試過nickel 讀左niquer

黎緊下個月尾岀發去Lyon 諗住讀埋個B2
希望搵到工 好擔心

想問下樓主出發個時係點樣帶d錢？
幾皮野跟身帶過去？

Lyon 幾好呀應該好易揾工 大城市，lyonnais 都好nice

換左2000歐過去，之後要錢就用香港張debit card 去ATM 㩒，每次收$30 所以會每次㩒多啲$5000 左右
要比錢都可以用香港張debit card直接比

想問下邊間銀行法國禁到？
獅子銀行？

兩年到b1?
你係邊度學？

用有Mastercard logo 既卡㩒有mastercard logo 既機

我果張係恆生alpha卡

香港時一直法協學，讀過summer intensive 果啲青年course同一星期兩三晚果啲成人course，之後去到法國讀左一個月
個course 係比a2-b1 程度既學生，讀完佢就話我可以去考b2 不過雖然無考

照你咁講，a101-a103 係intensive, 咁十七歲考dse 冇讀。之後當你18歲讀番，a201-a207，每個course 3個月，21個月，加intensive 3個月先兩年，即係兩年左右的話，你係香港係讀到a2，b1 剛剛開始就已經去法國，就唔係b1程度去到法國搵工wor

不過a2 程度都搵到工？應該你語言天份都唔錯

其實我對果啲分級無咩太執著，所以你問我讀幾耐，果時咩level 宜家咩level 我都唔知點答你 我係香港無記錯就讀到a203.. 但其實主要都係學grammar，如果話我學法文主要途徑反而係睇YouTube 同聽歌，睇squeezie remi gaillard 果啲一路睇一路笑一路學法文真係超正

不過我上年7月到，到10月用法文見工返工果啲我已經應付到，唔係完全流利法文，但老闆同事就返我語速我都可以對答到。

我都係下個月去Lyon讀書吖 不如互相照應下

咁多人揀Lyon 點解既？

我自己本來想去巴黎但屋企人話太危險唔放心
有啲同學揀Nice/ Nancy
但自己鍾意大城市多啲
始終覺得大城市應該方便啲同易適應啲
咁所以撇除巴黎之後就揀咗里昂~

Ching 其實度度都好危險，都係睇你自己有冇信心！

我芬蘭住左4年的，覺得法國好正！！😍 年年夏天去南法度假。Montpellier 真心推介，一個weekend 去好舒服！！

意大利免問

我八月去Tampere讀master！！

9月去Bordeaux exchange
想grad左之後學巴打你working holiday
本身法文去到B1-B2中間
想4個月內衝上C1

Ching 咁你去法國搵工應該冇咩問題！

可以LM睇我既芬蘭資訊！整理緊
我都幾肯定ching 你會去Helsinki 去得幾密！

BTW 芬蘭有Onnibus，1€ 巴士飛由Helsinki 去Tampere
唔好喺芬蘭買酒，買酒去Tallinn!!